其實一剔pass係咪真係咁易

就考 好驚

沙駕一take pass, 上網睇啲人話老嘅考官會鬆手啲

我對我嘅技術有信心
但我對我嘅運氣冇乜信心

廢牌咪易囉
不過身邊啲男仔frd廢牌都肥
不如唔好再做人

好易 正正常常望多啲鏡就得 輕鬆
利申兩take

元朗駕院
1 take pass

棍van

真男人真係要考棍van

其實唔洗驚，當平時操車咁揸就得

平時好smooth

最緊要係平常心 知了

自動波輕鬆1take pass

老官鬆手D係真
上次考鴨駕專隻彎轉到過哂界 以為肥硬
點知pass

*轉

最重要係唔好做錯少少就有hard feeling

比老屎忽玩鳩我

我個師傅話果日有兩個老官都係鬆手
其餘後生少少果班都係殺手

廿鳩幾個剔

呢個重要

天光道一剔pass

油塘棍van 1 take

見啲棍van fd出到黎揸車雞手鴨腳咁樣，出轉旺角都驚撚哂，都唔好意思借車比佢玩😂😂

其實真係好睇運
路況複雜最緊要揸得慢 比d時間自己判斷 唔好亂
利申前日肥佬

運氣都好重要，會唔會盲毛衝出黎
其他車玩你，仲有睇下個官嚴唔嚴
例如有個呀婆係馬路邊推紙皮車，
有d官要你停你過死車咁過唔ok，
相反有d官就會問你做乜停低

係

我都係考天光道

咁係你啲frd殘障啫
可能佢地係跟李健嗰啲垃圾學院學

無揸開車既話之你考咩牌，一樣垃圾😂，睇你都係雪藏牌

你估哩度得你一個有車咩

睇教車師傅姐

佢考果日正路都留3堂俾你熱下身

同埋佢平時點對你先，由鳩你鳩揸，咩都唔出聲就慘喇

果陣我果個由我亂黎，當我做一啲決定佢就係到唉唉唉，咩都學唔到

利申2take，沙駕

考工業村1take易到仆街

放封利是仔係師傅迫力上面

我支棍同腳都控得幾好

唔知你啦，你話揸法拉你我都信🙏🏻🙏🏻

其實點解

師傅 （本身識） 有心教
我有心學
會提點 會教嘢

帶go pro上車

德安駕駛學校

運氣大過技術啦

只求冇人衝出嚟
冇車玩我

睇運

第二次就已經1takepass
好簡單

1 take pass
諗起都爽

不嬲都係
因為老嘢怕投訴
後生佢哋揸得好緊
我試過投訴過
但佢回埋我 我都補考合格埋

1 take fail可以話運氣差輸考官輸路面
第3take都fail應考慮做智力測驗同永久唔好揸車

利申1take pass

出去跟師傅學1take
棍van 學咗10堂

加油巴打 同自己講所有野都駕輕就熟
唔好自己壓力 等你報喜訊

love you thanks

有咁慢得咁慢，當然唔好蟻爛咁
睇你安全就pass架啦屌

利申一take

果時師傅話有d考官鬆手啲
幫我睇埋邊個考
鬆手d果個再叫我揸架車入去考

4次1take pass

幾時？

早你幾日

鴨駕棍van 一take
考之前係咁同自己講要享受揸車嘅樂趣就ok

第四次一tick pass

加油！

學果陣覺得好易
但一考果陣就緊張到錯埋d on9野

我都驚緊張

好撚易 1take 沙駕

睇下個考官果日有無輸波輸馬
同要睇果日個市升定跌

其實考得棍fail 通常都唔係操控問題 係衰啲on9嘢 咩擰頭唔夠 太近障礙物嗰啲

順手問， 香駕係唔係易考過出去報?

一剔pass既人會同你講好易
但你睇番一剔pass既合格率好似係得三四成

油塘棍van 1 take pass

好簡單
利申 我同條女都係一剔

油塘棍3 take pass
第一次迴旋處遇到撞車
第二次斜路起步死火

same.

有咩好驚，最多咪考過，又唔洗死。

利申：兩take pass, 係比錢嗰下肉赤d

永孝棍van 1 take pass

放鬆心情, 加油

我考車個次有一個清潔工係雙黃線度行

當下我留意個官反應 腳冇準備踩停我 我就冇停慢駛兼會擰下右望會唔會撞到個清潔工

利申:棍van 1 take pass

唔想等
屌等等下又第4波 又要等

我已經延過2次

死火細剔咋喎 係咪架車流後？

有d場好易
考沙田安「目」線（忘記正字點寫）,根本無咩需要同其他車有交集，一take pass左

基本上好多人都要兩剔(駕駛學院)

沙駕師傅偷偷地同我講 一take pass嘅人得嗰三成幾

棍van 兩take~
唔洗太介懷
放鬆心情渣會好好多
記得多d望鏡就ok

good luck

靚女嘅話就係 (死臭雞)
男嘅有利是就係

thankssssss

我聽日考,有咩要注意

上嚟答你嘅除時連牌都冇，不如上運輸署睇stats好過啦

me 1 take pass 路試 肥筆試

加油

元朗邨
最容易
我抽中
當時
心裏面笑出嚟

要睇咩考官， 有啲考官你揸得太慢會肥咗你

同你講一剔pass既人都係呃你

仲有得考咩？

法拉利都可以打錯字， 應該係腦殘藍絲

沙駕12牌一剔pass

我有疑問
存唔存在「你個樣好細個所以肥你」呢樣嘢？

諗咁多野你咪又係要考
不如諗下點揸得淡定d好過啦

自動波1 take pass

你走先 呢度我幫你頂住
一陣又會有人話自動駕駛都黎緊 考棍波有咩用
利申：棍van

你考邊，幾點？

唔存在
申利 18歲考 人又細粒 仲要女司機

你要問下填海華

預到所謂後生加殺手
總之多啲望鏡檸頭 咩都慢
總有我自己有個自己tips

燈位開車我一定會慢慢做哂左右檸頭望鏡先開車 等左右啲車開走哂 有時巴士佬果啲大車轉彎會借位 一陣會衰太接近物體

仲有轉彎慢慢渣 扭多啲 望住條路黎行

問下啫

係 多數人一 take pass 我都係

我一秒踩停 都係睇彩數

唔存在
不過外表輕浮確實會嚴少少

咁叻

收到！

記住要同考官講收到

通常靚女都好容易一take pass身邊識幾個fd都係咁

考官早晨

天光道棍van一take pass

沙駕考左三次先一take pass

男神兄

Same

1 take棍波路過

油塘自動van
好驚佢叫我考下路

廿年前Take棍波Van仔路過

3take pass
最後一次個考官同我學車師傅講我揸得好
利申 靠出面補鐘

自動van，月尾日抖考
上路兩個方向操得幾好，係下路死後生仔考好驚比考官捉得嚴

我當年18歲著波衫波褲去考咪一take pass

我當年考嗰時 (棍van) 前一晚最後一次練車好緊張楂到成 Pat 屎咁
嗰晚成晚都訓唔倒
到第朝出發去考已經打定輸數覺得自己肥撚緊

但可能就係預先同自己講肥撚緊, 結果考試楂得好輕鬆, 結果一 take pass.

結論: 豁出去唔好諗咁多

我個考官
一上車即刻較到個sit位瞓係度
佢戴晒黑超瞓係度睇我考

不過我個師傅廢廢地
係考模擬試個次
由另外師傅坐你車
個個師傅反而一程車教左我好多野

利申：一take pass
最緊要望鏡 望盲點
提早預計綠燈會轉黃燈
慢慢收慢 佢坐得舒服
咪覺得安全啲

以為好撚簡單 剩係認下標誌
點知考果時好多情景題 無溫書靠常識撞錯哂

型到

如果遇到炒車應該點處理考油塘

沙駕肥咗 出嚟考忠義pass
技術個個差唔多 睇運氣多

之前考路試
掉頭泊位後熄匙
跟住唔識著返架車 ( c fu 冇教)
搞咗成分幾鐘，好彩憑自己智慧搞掂
最後一take

兩年前棍私一take

我得閒係到到玩筆試app都成日錯
成日問幾多米 咩距離 俾啲圖我估下都無咁嬲
等緊考筆試

應該係老野唔怕投訴
後生冇乜經驗 就照住rules做野最穩陣

棍van 1 take pass
條考線係簡單 但係好記得考緊個時有架van仔停係巴士站落貨 佢係停到出晒界 唸住靠右少少過佢但係右邊又有巴士行緊 之後我就停係路中間等無車之後再靠右過佢 過程都有做足動作 以為會肥佬最後都過左

跟足啲步驟，唔好做啲高難度動作，記住你係考緊試，唔好將佢生活化，安全第一

可以！

重要嘅係揸車個氣勢，一上車都大約知咩事

唔存在，睇你學牌身份證都知你幾細啦

咩意思 唔明

先考電車 N take pass > At 私家車1 take

記住執返正個人，有老西著老西，冇就著返件恤衫
做個乖仔，要有禮貌見到呀sir講早晨，
比指示你個陣要答，做齊望鏡擰頭，唔好hea做
比到個官睇到你有安全駕駛既態度同埋有操控到架車既能力就ok

得考牌官答到你 同埋呢個係主觀諗法
佢唔會因為呢個原因肥你 但會因為呢個原因去搵野肥你
你永遠都唔會知

依排朝早下路冇咩車

當日1 take pass

早啲瞓 抖足精神 唔熟條線嘅上YouTube 睇多幾次

諗吓有咩突發野會點做

利申：3takes pass 但頭二次衰自己on9

考官一次老 兩次後生 其實都好鬆手吓

恤衫

我會除耳環

IQ 有100 就應該pass 到. 對你易定難好難講.

考2點
月尾復工驚多返車之前少車練都練到好柒

老野等退休拎長糧 又要寫薯仔文
我同你講 我投訴一個官佢回我兩次情況佢回信係有出入 佢哋都係靠事後寫你點肥架咋 事後report 可以同實際出入極大
我果一次係油塘 因為有架大車係右手面 佢未開門狀態 係有一隻門距離 咁開車果吓 條撚樣就諗住開門 佢開咗少少 咁我架車停果位就a柱擋住睇唔到 我一鬆手制就郁啦 條友已經算有望一望佢盲眼位 佢開咗少少 見到我郁就關門 但個官就踩停
我就投訴 內文唔講 我質疑佢尺度冇一致標準
佢第一次封回信就係跟我上面話 冇足夠距離
之後我反駁佢 如果冇 係咪即使佢唔開門 我都冇足夠距離 點解要預一定距離 就係有合理距離畀佢開門 佢開撚咗門就唔撚夠架啦 不如所有教車預兩三道門距離啦
佢再回信 佢就話條友開咗門 我冇留意到就開車
屌佢老味 佢門都開唔夠45度就閂埋 你又知唔夠？ 因為佢回我我補考合格埋 所以冇再落去投訴
好多師傅坐上我架車 話 你肥乜 我話同死物唔足夠距離 個個落車都話冇問題 個個坐隔離唔點出聲 有個仲瞓埋 仲有個屌我 你揸咁快 五十超速落喎 你考試都係咁 我話 我唔揸快啲 又練少個圈 加上我果時行五十內

驚閪咩，最緊要係你俾到信心個考牌官，一切喺你控制之下
佢每次叫你點行就應返句ok/好，再增強自信同佢對你個印象
基本上你正路揸，保持前車距離，除非俾人閘呢啲就認命
唔係嘅話就算有突發情況你都會反應到得切，唔會急停chok親個官
加油呀
利申：天光一剔pass

只可以話1 take pass唔難，但唔代表你學識渣車，好多突發嘅路面狀況都未應付到，考完之後仲有排練。
利申:過來人

輕鬆
兩次天光道棍波都係1 take

跟出面師傅學一take pass

我係
但我唔覺得同技術有關係

沙駕的導師都咁差？

元駕一剔pass，真係易到飛天

講開又講我成日行何文田九龍塘都見到女人多過男人學車

巴打加油！

耳環唔使介意，衣著整齊就得，唔需要西裝恤衫
重點都係唔好引起佢對你嘅不滿啫

緊係著風褸啦記得拉拉鏈到上頸

平常心啦巴打太大壓力只會做錯嘢，識考試唔代表識揸車呀

收撚埋你D emoji啦屌你老母
當呢到5P呀?行撚開啦柒頭

其實唔駛驚，只要有車撞過黎或者有人9衝出黎就當你FAIL

油塘真陰公，路口乜都睇唔到

沙駕棍van
後生考官
1 take pass

我元朗 搵街外師父補2堂，佢都話元駕一剔pass得2－3成

結果我都係一剔pass

上次練，望咗幾秒冇車，準備爬頭上斜啦，對面即刻有車過嚟條路真係戇撚鳩鳩

1 take易過1剔佢點都整到D細剔俾你

我個棍波牌雪咗十幾年，依家離開咗香港先有機會揸返棍波車，所以要考一定考棍，依家冇用唔代表以後都唔會用

油塘1 tick

後生女先著數
越靚越少布就越易1 take pass

一take pass, twice.

元駕3次一take pass

其實上運輸處個網睇到歷年合格率
明明一take 一半都冇
唔知點解個鳩個都話1take

運氣佔7成
安全意識佔2成
手車佔1成
靚女: 唔炒車已經pass咗9成

其實近年1 take 合格率都係得兩成左右
所以1 take pass 係好運
1 take fail 都唔一定廢

考嗰陣轉出欣榮街，一出有架泥頭車衝埋嚟，好彩停完都仲未踩線。之後架泥頭車停喺地盤出入口，有個工人行出嚟，之後就快手出埋佢

出咗就唔鬼理佢啦，快啲轉埋佢好過。同埋可以下啲泥頭車車底同埋啲車身(會反光

下路望上去望唔到

欣榮街轉落下路？

唔夠你黃😂😂

會檢討🙏🏻🙏🏻

屌你老母宏業東

祟信街轉右上坡

Same
考下午3點

一轉右入去就收慢啦，轉完未上坡嗰度多數有少少位停，嗰度睇清楚先抽出去。就算抽咗出去之後先有車，咁就停底啦

之前上坡嗰度讓線有車衝出嚟，讓都唔讓，要dup 停，dnlm ，考車就落車打佢

出咗去見到有落嚟，我靠左貼住啲車停？

我應該會用45蚊查下條冚家剷

同埋嗰度要預啲大車會倒後泊車，分分鐘要停。停遠啲都冇咪所謂，學車嗰陣前面嗰架停得太前要倒後。but 考車就唔知有冇得倒後啦

每做一下動作都講埋出黎

當年天光道一TAKE PASS
揸咗咁多年車你叫我再考過我覺得我肥硬

一齊google畀零分比香島中學 等啲家長揀嘅時候會考慮清楚

plz pin

真係好驚依家主力操下路就算，上兩路只要唔戇鳩踩線完全冇問題係要望多啲鏡

我宏業路一take pass

好難。

屌8月尾考又改期，又太早開始學，7月尾學左9堂了，停學到依家
咁改法點會1 take pass

考中型同巴士都係一剔pass
用番以前考貨van果套 做戲

係
考車呢d練過咁多次都驚咁點考完牌出黎揸

係呀，靠左停留翻一隻門，因為你用咗人地條條。同埋雖然如果夠位都可以慢慢碌過去，但都唔知考官點睇，所以我覺得停低安全啲，考車又唔限時，最緊要安全啫。同埋考嗰陣翻試場街市有人衝出嚟我都停咗。

明白！嚟緊仲有幾堂，盡量操熟呢段

考試都唔係考你技術講真
你考試識飛有咩用
你出到黎揸兩個世界 頭幾個月個D先係真正學費

我考高超道，嗰朝勁順，but 高超道間唔中都有啲死車突咗個尾出嚟，同埋佢依家上路整完又整，考嗰朝去到條友無端端放紅綠燈出嚟

高遠樓隔離？個紅綠燈之前話放到21年，然後上次練嗰時已經冇咗

考前考察條路有冇整路/死車之類

個人定啲就得啦，練得夠都係同學車無分別

ys， 但係佢彈出又彈入，都唔知做乜9

今朝棍van 油塘高超道合併試 1take pass

河畔1 take pass

依家又有返咩停咗個零禮拜冇學車

石門同油塘一炮過機會應該較高

四次係唔係你投左四次胎 四次都one take?

都幾講運氣
睇咩考官同路面情況

銅鑼灣比架的士玩死左等補考 滾Van

星期一朝早考經過睇住佢放出嚟完全黑人問號，嗰陣仲諗整到底跟唔跟支燈好，因為條友仲set up 緊

1 tick

試前做考察都咁好彩已經約咗師父考前補一堂

平時油塘操車 好多死車今朝考個陣冇乜車 條路好順 我合併唔洗10分鐘搞掂 勁好彩

老考官真係易d pass，

當年第二次考，個官同個我師傅幾fd嘅，開考前搭曬搏頭

嗰陣仲要停得勁近支燈，如果咁啱有巴士要過都唔知點算好

Me 2 掍Van
考之前好好回憶下師傅講嘅嘢，跟住做就ok

最後你pass到？

1 take pass 考之前喺咁計下炒咗要課幾多金，考嗰陣諗下嗰荷包，就pass 咗lu

前日操車都冇 今朝考車又有返 好伏

屌唔好撚我
ching pass到？

❤️

我限我用政府嗰一皮嚟考

but 一開車泊車唔知智障定腳抽筋定咩原因，死咗火之後嗰考官冇咩反應，就嗱嗱臨撻翻著佢

pass到 呢個位要小心啲 唔好開太快

泊車係咪揸到返去學院最後考巴打介唔介意講曬成個考車流程係點

咁搞笑堅彈出彈入

油塘大直路會望住唔過50不過成日驚唔小心大力咗
着薄鞋會唔會好啲？

亞皆老街一take pass

講運多過技術， 利申 1 take

考嗰日3堂?
學神嚟講攰撚死咗啦

睇你係咪樣衰，依家戴口罩唔怕

頭一次考，左轉出孔聖堂就踩停我肥咗
屌哪星，出路口前已經靠右預空位左轉
問佢咩事，秒答太近路邊，之後先打開車門望

第二次考，又係同一條路線，做番同一樣野，pass

結論：就算你揸得正正常常，睇你唔順眼就肥你

我著普通波鞋咋 操車會行住50過 考車個陣就保守啲 行45算 萬一超速就即肥 搏唔過

我考忠義街
12牌一take pass
運氣佔六成
兩成技術兩成態度

不過我果個係嚴師堂堂鬧
我就唔覺得人人都忍到
不過佢次次鬧真係有道理我又唔反駁
佢所以考試既料佢過晒比我

所以一合格就即請食飯

不過考果朝係十點，已經冇咩車
最難加密村街
私家路單程雙行

仲去到消防前有車停低
我就聽師傅講死都唔超車停低
等考牌官示意至開車過

其實全部都係演技
邊有人擰晒頭左右睇車

但叿好理，人地要求咁，你要個牌就要交足戲唔係人地想比都冇得比

mt van 3take
26 1take
同樣沙田

油塘棍VAN
8堂 1TAKE

最好笑考完停車
我都未講唔該個考牌官就跳車走人
仲以為衰硬

點知上到office拎成績pass左
見到條友打電話約人飲茶

係我考之前有條女考完 著得好少布 原來有原因嘅

好

之前沙駕考
比dc9硬cut 三線肥左
重考先pass

利申 岩岩甩p

考官的確好有問題，
理由係好多女司機考到牌但係手車真係好危險。

睇運氣
前提係你技術合格

考果日師傅入去睇話第一個係殺手考官 啲考生個個都唔敢入去報到 去到得返幾分鐘 師傅話冇辦法啦就推左我入去 考港島行左條易路 返到去拎完成績出黎師傅話我個樣咁冇表情實肥左啦
1 take pass

培正 棍波 1 take

有時係需要運氣嘅，大前提係你做好晒準備

有冇人遇過考牌官197?

大約啦

1- 師傅會幫你泊好架車，喺泊車位隔離排隊等考。
2- 師傅會叫你拎考試信，學牌，身份證去報到，之後考牌主任叫你拎兩塊駕駛考試牌去俾師傅掛。
3- 考之前仲要俾40蚊場務姐姐飲茶 (佢會幫你頂住啲車etc
4- 之後就撻車坐喺司機位等，前面泊完一架走咗就郁車向前咁，都係排隊咁啦
5- 到你嗰陣就會有考牌官上你架車，對學牌，車牌，身份證，樣。
6- 之後叫你讀車牌number
7- 搞掂佢會brief 你泊車(話咩得一次機會，車尾要入黃格etc (唔重要，
8- 問你有冇問題，冇問題之後就可以郁車向前
9- 泊完會問你ok 未。多數pass 咗就會叫你郁車走，有問題/ fail / 唔肯定pass 佢就落車睇
10- 泊完轉出去多數場務都同你頂住咗，不過望清楚好啲，慢都冇所謂
11- 之後佢會邊行邊brief 你，多數出試場轉左落少少斜嗰陣就會同你講，轉右之後再轉左/轉右之後再轉右 ,咁你就知係上路定下路。
12- (考上路) 上完斜開始落翻斜就會叫你轉右
13- 轉完右就會同你講埋鯉魚門定高超道
14- (高超道) 到屋苑入口就會叫你前面搵個位停做斜路開車。(我多數用嗰垃圾桶做indicator )同埋要小心雙黃線同頂住後面
15- 斜路就上到頂會叫你直去，之後落山，會叫你轉右入去
16- 轉入去會叫你黃線前停
17- brief 你三手軚調頭 (not important
18- 搞掂就叫你轉右。
19- 落到燈位轉入鯉魚門道前嗰考官先開張黃紙mark 乙部。。嗰陣望到得細剔就知pass
20- 之後迴旋處翻試場
21- 翻到去叫你停邊就停邊，不過多數多車，佢都係求其叫你泊埋一二邊就算。我就轉左之後直接停右邊就完
21- 之後佢會話考完，咁你就熄匙，入一波。(我考嗰陣未入完嗰一波佢就已經落緊車，but 佢都有擰翻嗰頭嚟望
22- 之後入房坐底等result (我坐咗十幾秒就有result
23- 之後師傅就送咗個p 牌俾我

我考嗰陣離遠望住支燈綠咗勁耐，之後三十幾碌過去。去到燈前5-6個車位轉燈，就轉翻二波停。嗰個位要就下支燈，同埋三波就得，完全唔洗急

3多謝巴打，好詳盡
原來我淨係練過鯉魚門道斜路開車高超道冇練過

三波即係拉手掣入N？我自動波

油塘有個後生官好嚴

屌秒

好驚

12牌 3 TAKE

自己搵個位比人入😂😂

始終覺得第一次考試表現好過第二次，但第二次先pass

棍van 油塘工業邨 1 tick過
多檸頭 望完鏡再視線望中門 最緊要比個官覺得你係安全既 大多數都無問題

話說我前幾日係沙駕考電單車強制試
我一直以為d人講考強制會肥係吹水 果日排第5個 諗住冇咁大壓力
點知前面4個 3個跌車 1個撞牆 攪到我無啦啦有壓力 不過正常發揮過左 黎緊等考路試 祝你考車成功

會唔會就係同我今日考個個好後生 不過幾nice喎 上到車 我同佢打招呼 佢有應返我

你引用佢問啦引用我做咩

油塘主要都係幾個位啦。

1- 出路口睇唔到就慢慢碌出去，出咗一半就快手過埋。反正出嗰陣都睇唔到有車嚟緊

2- 大本型對出過馬路啲人會同你鬥快，但係可以碌到過去先收慢，最多就停，唔洗太早收。同埋學牌冇咩人讓，但係考嗰陣掛駕駛考試牌，離遠條友踏咗隻腳出嚟都行翻入去讓我。

3- 迴旋處，冇車clear 望曬左右就果斷啲出。有綿羊仔喺左右就讓下佢啦。同埋出路口入路口要睇齊左右，非考車好多時騎住線出。高超道落嚟啲車，尤其dc9 會唔停直出，轉彎除咗望實隻彎仲要識收油(考嗰陣啲車停底曬讓我)。翻試場出迴旋處要右面，最好望埋盲點，好多時會俾車cut 埋嚟。

4- 燈位，定速過就得。最麻煩係鯉魚門道支燈，最好唔好三波停啦，揸得多太約知佢幾時轉。

5- be polite ，嗰考官講完點行之後答佢好，ok ，冇問題，收到就好啲。唔好答到口震佢就feel 到你有信心啦。

6- 街市，最麻煩，巴士站對出成日有人亂過，又分分鐘有車停右邊。多數未轉入去就望定，clear 曬就2波入，多人又或者有人喺馬路就1波碌入去，太近就直接停低。之前試過一家大細衝出嚟，又有細路女一落車就衝出嚟。總之就慢入，不停了就係咪就停咗先，廢事同啲人搏。

7- 正正常常安全就考到㗎啦，諗住肥嘅就摸下荷包，冇錢再學就pass 咗佢啦

你考官咩編號

三波唔係N ，N 係空波。你自動波應該唔洗理一二三波啦，喺棍波最好唔好三波停啫

叫你唔洗咁驚呀嘛 當平時操車咁就得 只係隔離個師傅變咗考官姐

迴旋處我有個問題，每次我如果唔係出第一個路口，我一路扭軚順時針內圈轉，但打左燈出嗰時，軚盤一去到正就會自動同我熄咗個打燈，應該點控制？

明白

高超道好多時一停會阻住後面，所以師傅就skip 咗。but 我考嗰陣後面係巴士，冇超我車，勁好。

係咪三個數字？ 175

我應該冇咩嘅，對住生面口嘅人最多比較摺會少出聲但係應該唔會怯場

跑馬地私人師傅 1take pass

即刻打多次燈

棍波26 天光道2take
自動46 石蔭1take

我嗰個唔知係158定58

師傅教落 見到燈號轉變先三轉二拖波都夠時間

即係高超道有機會會唔考斜路起步？定係只係師父唔同你練

驚太亂我依家係一路扭左一路用右手頂住

但係有時會太近支燈，可能得翻一兩個車位。練嗰陣試過啱啱好踩線，踩線就肥，所以諗過度過都係小心啲好

問過係直接可以唔考，例如鯉魚門道間唔中就泊曬死車，四山街又係。師傅話考唔到就唔考啵，不過都練定先啦butbubut 上路多數都會考嘅，下路好多時一堆死車

係 所以萬一唔夠時間 停唔切 寧願衝黃燈都唔好停低 踩線就gg 一開頭學車試過黃燈急停 俾師傅屌我做咩唔過埋

天光道棍van 一剔

佢叫我考下路嘅話真係可以準備定下次好撚淆

我今朝高超道有考斜路起步 後面有部的士上緊嚟都照考

下路仲有個麻煩位係三手軚調頭考之前都冇入過去

真練下路真係唔知點解飛咗佢

考車就多數考嘅，係師傅唔想阻人掛

屌那星 頭先銅鑼灣肥左棍van 有架仆街閪車停咗喺黃格前面

巴打合併定淨路試 我覺得合併好少機會考下路 下路掉頭個位好on9又未必做到斜路起步

其實我覺得考試等於操練
考試時容許既錯誤重鬆過平時學車果陣

禁區嚟㗎，睇下師傅搏唔搏啦。佢剩係車咗我入去示範一次俾我睇。不過你學車前後有時間就行落去望下啦

唔止鬆手，小弟當年考係食完飯個時段，個考官坐坐下訓著左

油塘棍van 一take pass

我都係入過一次 因為師傅唔想比人屌老母囉 個位成日有車經過 唔同上路 阻住曬

落場真係要睇環境同講運

下路掉頭學車禁區黎，
平時師傅揸車先可以入，
但係明顯闊過聖安當小路掉頭啦。

考果日師傅同我補左四堂

千祈唔好咁長呀
精神集中太耐
我到考果時已經好攰
反而不停出錯
係啲平時唔會出既錯

好彩全部小錯唔影響

有冇帶考官游下車河先返試場

係就係闊過，但前後都係死車，分分鐘5手軚

但唔識預空間

尋日老豆陪我去做考前視察佢部車係聖安當要5手先出到 van仔車頭車尾短真係易揸好多

當年考到最尾斜路開車，我係差d miss左個轉彎位入條斜路，係好似賽車咁衝左上去
結果佢都pass我，我仲以為死梗

因為學車從來冇試過行果個位上斜，練車次次都用對面線練，一時唔慣想兜路上果條路

油塘棍van 1 take pass路過
真係好易

真 第一次考就係衰冇擰頭 其他野都冇衰
明明就擰到發發聲個下勁想打柒個考官

喺香港考想１剔過係睇你好唔好彩遇到個鬆手既考官
前排疫情塞咗好多考生，宜家要清翻啲人，應該會比之前易
平常心啦巴打，祝你１剔過

真啊 英國普遍都係棍波車

講開考車
唔該啲路人見到學牌就行遠啲啦，唔好衝紅燈啦
果次考有條友有動作差啲衝出嚟，我驚一驚
好彩照pass

油塘一次過 好正🤣🤣🤣

請教各位巴打絲打

我學左3堂
師父教我停車要先收油 踩盡極力子 再踩迫力
但我睇youtube好多時都係先印迫力 踩極力子

係咪唔同情況有唔同做法？

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

元駕一take pass 宏業東街
不過其實啲動作做齊啲 最緊要穩啲唔好急 多啲望鏡 有車太近唔好突登迫埋去 pass硬架啦
最緊要諗住肥佬要比多筆錢出黎 咁個信心就會大啲

真

睇考邊個場。有d場真係偏易

攪9你先

點解你要咁做

叫聲鬼哥先

鬼哥 嘻

係, a piece of cake

考官後生仔又好禮貌 考個陣好緊張 吊極力子架車震過貓王以為會肥 最後天光道棍van一take pass

叻

btw proclub可以打st

跑馬地 棍
第一次緊張到腳震晒 兩part 肥晒
之後報快期
第二次一次過pass晒

諗返起 好彩第一次一part都冇pass 如果唔係都唔知要等幾耐

你問我我真係覺得正常人去考既話運氣 實力係佔6 4

例1: 我同我朋友跟同一師傅, 師傅同我講番一見到我朋友考個日個官就已經佢仆街啦, 個個官肥好多人, 結果佢真係肥左太接近物體 (聽聞冇野好肥就係肥你呢樣, 話要造數keep住個合格率)

例2: 我女仔fd同我講, 佢棍van考完熜匙落車, 準備打開車門個下個官問佢: 你落車啦? 之後佢先醒起唔記得入番1波, 入番一波先再落車

3takes
天光道 油塘 澤安道

2波剎車
急停之餘仲要飛埋張學牌落呀sir度
呀sir要烏低身幫我執返

然後一剔pass
搞到我到今時今日都唔夠膽揸車

利申 忠義街考大圈
利申 應該會再補鐘先揸出路面 我唔想做公路炸彈

泊車難過路試

我考試個陣，好多車見我考試都讓我，勁有愛

唔會啦 有哂線又有哂棒睇

我讓咗你

我考第三次先pass
第一次太緊張咩都唔記得曬
第二次係衰運 比旅遊巴硬cut話我收油太慢
第三次已經嬲撚到當自己唔係考牌 考到一半個考官知無熟手就冇咩點理 仲同我吹水兩句水 叫我唔洗理咁多快啲返試場

知我熟手*

1 take pass唔難，但唔代表你學識渣車

1 take 唔pass，又唔代表你唔識渣車

棍波會難d

油塘棍van1take

天光道 棍VAN一TAKE

私家車合格率29%
貨van合格率23%

1 take pass

美國考

係咩，我反而係後生鬆手喔，一take pass喔斜坡等的士上客無拉手制，chok佐個考牌官兩下都無肥我

永孝街幾難，成日見人撞

1 2 3 22
全部1 take pass
運氣話黎就黎
但係話走就走

元駕宏業東 1 take pass

真係好睇考官，考時緊張到停車chok親佢

觀駕棍van 1take

我考第7次一剔pass

運氣8 成，安全 2 成。
考車係你有冇安全意識，唔係你技術好唔好。
揸車根本就係底技術嘢，你唔係傻應該都無咩問題。
唔使聽啲人講到自己冼拿咁勁先掂。。

試過唔好彩個水龍頭衝出黎

周不時有個仆街推車啊婆由斜路走出嚟

考過五次路試都係一take pass

最緊要同阿sir講早晨

係得你一個唔得

我覺得應該人一世只可以考一次車牌
一試定生死

屌你老母

咁刺激

我記得我考完個陣 pass咗師父暗示我請佢食包煙
俾咗兩百蚊佢😢
個場務阿姐 我俾咗100

俾師父 都還可以。最唔順氣 係個阿姐

真係要比錢架咩
i mean場務姐姐

其實呢d 個師父會比...實際佢都係係你租車到收左

ohhhh

咁一百蚊 唔係多ge. 但我一蚊都唔想俾個阿姐
佢咩野都沒做
師父就話教得好同幫我揀考官令我合格

有得揀考官咩。。。輪流咋嘛，唔係你就下一個考生㗎啦

btw 我俾40咋喎

掃扞埔van死咗火都一take pass

見過嚴d個個考官出黎考其他人 就即刻入去報到

我泊車死火都1 take pass

我都係一take過

運氣最重要，技術只是基本

係咪個肥撚？
我沙駕兩次遇著一個唔出聲嘅
我都唔知自己錯咩 我係識嘅就唔洗上堂啦

當年考鴨駕 嗰日最後一個考
考完乙部岀大路記得師傅話要先偷位再右轉去閘口
個考官補咗句 “係啦記得要偷位”
成程極少車
最後公廁位右轉671總站之前 考官見我二波轉一波咁順 仲問有冇揸過大膽車

最後1 take

齊加油

18歲 葵盛棍van 1 take pass表示唔難

鴨駕棍van 一剔pass
不過比考官屌到仆街

掃桿埔
棍Van一剔

比啲信心 好禮貌啲

我都係，考個日仲要塞勁多貨櫃 ，好彩pass

抽左出去用左對面條線，但右面正路都一堆死車，停低既話對頭車夠位過咩

100 你比人呃左啦 應該幾十咁上下咋喎

我得咗了

買車啦喂

屋企有車
揸住先

咁快啲去買個P牌先啦

比師傅有撚用咩 比完學費仲唔撚夠?

恭喜
果然係對自己嘅技術有信心

可以慶祝了

你屋企人揸咩車？

一架7人車
一架私家車

恭喜，我都啱啱pass

恭喜！
考邊

油塘 鯉魚門道無乜死車算係咁

今日天光道呢邊都冇乜車 開心

正，去慶祝啦

當年 2005 年考天光道棍van，我仲記得落車要熄匙，結果我扭咗去tat匙個方向，好彩最後都一take pass，張分紙我仲留到依家

技術當然要
但運好緊要
你考果陣既情況唔等於人地面對過

係 考官會伏人話：「考完架喇」

記得要熄匙

係 今日冇乜人冇乜車 感恩

係咪鬆手就唔知，但係學車同考牌係同樣果幾條路，會易考啲

天光道兩次都1 take

棍van大球場兩take pass
第一次一出考場左轉就兩架Benz逆線衝出黎

第二次右轉東院線輕鬆

過兩個月考26希望1 take

26加油

好易
我貨Van到重型都係1 take pass

勁到

係拖頭衰咗一次
不過宜家係台灣住 都好似再揸重型車

台灣巴

駕院唔難 棍van 元駕宏業東 1 take pass
泊車調頭喺自己場練 好難fail
揸出去 駕院路線其實唔難

我嗰個考官特登望住我
令我反思自己係咪有啲嘢未做

不過我都唔係一take pass
準備乙部考第三次

廢牌6堂一take pass

元駕 1take pass

鴨駕廢牌一take
揸左一年幾車，完全無問題

模擬考試有無肥

題外

pass完咪要最快等7個工作天去拎p牌嘅
有冇人試過私雞早幾日/早啲去拎，有冇成功個案？

聽日考忠義街
緊張到訓唔著覺

放鬆心情 深呼吸
有時你緊張仲衰
唔好腳震手震
做好判斷 師傅教你幾多就做返幾多
自然啲

等你好消息

天光道棍van一剔pass
發覺考時路面繁忙多車會易啲pass

三日通常就ok

俾佢dump低2次
路面有工程 太近物件
第2次番到學校入面轉右彎入6號位時
話無俾對面車優先

今日落狗屎

仆街
我未試過落雨學車

識唔識開水撥

真係未開過 我屌
轉頭問師父

其實紅雨係咪照考會

落大雨洗唔洗開車頭燈 真心問

考車邊要技術 考安全意識咋掛

琴日元朗模擬考試
岀到去大馬路個位 要cut 2條線
隔離線架車死都唔讓 我同隔離架車鬥快
跟住俾佢見到我超速

講起超速
我考試果日超左
考宏業東 到西鐵天橋下面果到轉2條線超左
第一條踩到45
第2條轉3線時無收到油 再俾水上到54
嚇撚死

我都係呢個位

其實超少少應該無問題？

我諗佢指師傅個位，姐係考官坐個個位姐

我諗應該係
我無再俾油
又唔敢踩break 驚俾佢知
扮無野等佢溜

多謝巴打嘅經驗

希望我星期四考可以順利一take通過

自動波都fail

小心就得
安全意識最重要
我平時揸無咩人同單車
考果日勁多人同單車捐出黎

真心嘅
咁我禮拜五去先 5個工作天乜都夠

當年2號考完5號上去拎

報左棍波電單車自己都擔心緊

好易
利申3take pass

差個幾日~ 後生仔唔好咁心急..

嘻嘻 thanks

本港武漢肺炎疫情或再起變數，據悉，今日約11宗確診個案，是繼本月1日出現10宗確診後，相隔3日再重回雙位數。

代表咩

偷雞過，冇問題

偷早幾多日？

觀駕油塘一take

我46同26都係隔7日去拎p

兩日左右，唔好太誇啦

ok! 我5日

我都打算報，師兄跟邊度報？
諗住自己出車定點？

1 take pass

26棍波, 未開始學聽說要一take好撚難

望多啲鏡，掌握哂周圍環境，行緊自己條線既話有咩唔安全就唔好諗落咗brake先，快過考官，例如有人cut你條線就算中間你覺得有好多位唔會撞都好，唔落brake都要收油，要畀考官知道你有反應，寧願畀佢tick個小問題咩油門控制不當都好，好過畀佢踩停

無jerjer
所以報沙駕聽閒D導師好好

好易

伸脷兩 take

我都諗住星期三或四去試吓

巴打幾時報同埋排到幾時?

三號去報名，筆試12月24考

個人經驗分享

棍van:
考試果陣確保自己所有要做嘅動作做足，唯一方法就係讀晒所有步驟。考試果陣我一路揸一路「左鏡右鏡盲區，後面有架車嚟緊喎」。考官想屈我冇做都幾難，不過諗返都覺得自己好煩，個考官應該好想快d收工
Pass 咗師傅話我應得嘅

之後一直都有係香港同外國揸車，平時揸車都係保守派，打燈望鏡每日都做足，兩年後考棍電...

棍電:
考之前唔得閒練，諗住比咗錢當買個合法入敬德得打個8字嘅機會，考果日因為冇預自己會合格，完全用平時嘅揸車心態去遊車河。返到考埸諗住拿拿林拎完黃紙走費事獻世，點知pass咗

結論: 平常心，唔好緊張，安全動作做足，呢d都可以多練習自己控制。剩返就真係睇天時地利人和，遇到比的士閘都真係冇計

近排報咗重型大巴的士，希望keep住一take pass啦

你知考試中心內嘅行動都計架可？
你轉出嚟之前已經冇擰頭肥咗
所以可以大安旨意瞓

唔好緊張，臨考前操多幾個鐘。
若果考沙田呢d咁多路線，就網上睇google map 記熟行車路線。

其實唔難

二波起步
地板油去
8000轉過彎
如果做齊三樣都無撞
應該無咩大問題

我嗰時出開長沙灣，撞下彩兩個工作天就拎咗

因為我用個重考方法試過其實一日已經好似得，不過等多兩日今日試下先

三個工作天就拎左

Thx巴打，希望我都有

我屌你老母呀

星期六考今日拎咗

cls咁快
去到有冇比人話 咩流程

無比人話，上到去填表之後排隊前面有兩個人，之後交身分證黃紙張表住址證明，佢幫你check 有未再同你講p牌有咩注意，跟住等叫名交90蚊攞牌走得，因為人算少所以成個過程15分鐘左右好順暢

好！
長沙灣？

我係官塘，長沙灣應該多人啲，不過唔會太耐既，琴晚揸咗第一次

ok

好撚難
1a都得3成人1take
仲要改期 學完又改 改完又學 學完又改 多多錢都比人改期 點pass

河畔一take pass